\section{Execução}
  O ambiente de execução utilizado para gerar todos os resultados apresentados neste trabalho é uma máquina com \texttt{Ubuntu 18.04} e \texttt{Python 3.6}.

  \subsection{Dependências}
  Para executar o código, foram usadas as bibliotecas NumPy 1.16.3~\cite{numpy}, OpenCV 3.4.6~\cite{opencv} e Scikit Image 0.15.0~\cite{scikit-image}.

  \subsection{Entrada}
  O programa pode ser executado de duas formas. A receita \texttt{run} disponível no \texttt{Makefile} assume que existe um diretório \texttt{assets} no diretório atual com todas as imagens que deseja-se usar como entrada no formato \texttt{JPG}. Ela também adota o diretório \texttt{bin} como destino para as saídas geradas durante a execução. Caso interesse usar um diretório diferente para passar as imagens, especificar uma outra pasta para armazenar os resultados, usar um outro algoritmo para detecção de pontos de interesse ou salvar as imagens de saída em outro formato, é possível executar o programa diretamente através do comando \texttt{python3.6 clustering.py -a <assets\_dir> -o <output\_dir> ---ext <image\_extension>}.

  \subsection{Saída}
  A saída do programa é armazenada no diretório especificado e consiste das imagens quantizadas para $k={4, 8, 16, 32, 128}$ cores. Por padrão, todas as imagens de saída são armazenadas no formato \texttt{PNG}.
